放手

放手，不等于不关心，只是我不能代替别人做事。放手，不等于从此不管，而是明白我不该控制他人。放手，就是不要提供所有答案，让别人从结果中学习。放手，就是承认无能为力，因为结果如何不在于我。放手，就是不再试图改变或责备他人，因我只能改变自己。放手，就是关心而非操心。放手，就是不要替别人补救，只是表示支持。放手，就是不要批评，让对方保有尊严。放手，就是不要操纵结果，让别人自行决定。放手，就是不要过分保护，让别人面对现实。放手，就是不要否定，只是接纳。放手，就是不要唠叨，叱责和争辩，而是反思己过予以改正。放手，就是不强求凡事照自己的意思，而是接受现状，珍惜每一刻。放手，就是不再批评或勉强别人，而是努力成为自己理想中的人。放手，就是不为过去感到遗憾，而是继续成长，为未来而活。放手，就是少害怕一点，多爱一点。